急推～義宿被打電話招呼

有關[旺角臨時庇護中心]一事

由於好多人打來問，所以我一次過答。

我地係一班無名社工，好難得搵到一間教會願意借出地方，但呢個服務不是由教會主辦，同時教會亦不想出名，所以我地無出教會名。

而地址方面，大部份庇護中心都唔會提供地址，我地都一樣，原因是保障同工及服務使用者安全。

-——————————————————————
(題外話)

今日有一位自稱咩咩教會既主席打來，一開始客客氣氣問我地咩教會同地址係咩，我都好客氣咁解釋因為安全問題唔可以透露地址，亦唔可以講邊間教會，因為知教會名咪即係知地址，所以我唔會講。

佢就話無理由有教會做呢種事佢會唔知道，旺角應該無教會行得咁前，仲叫我地聯絡教會既人俾個電話佢咁 (直頭係辦事人咁款)，我話既然無通知你即是未必想你知，亦唔知點解你一定要知。跟住佢就話佢識社總既人，我即刻回應佢如果社總會長想知我一定帶佢上去睇下，因為我信得過社總會長但我唔知你係邊位。佢最後講如果唔話佢知，佢會同人講唔確認庇護中心存在，亦唔會叫有人來求助。我就回應佢，我地無收政府錢資助亦唔會收人錢，無FSA跑純粹義工，所以唔會追求多人。

跟住另一位教會小姐又打來問差唔多既野(好禮貌D既)，我最後同佢講，如果你地有幾間教會願意開名做庇護中心，我地可以即刻唔做。教會小姐回應佢地一定唔會做「呢D野」。唉，等我空歡喜一場，你以為日頭返工夜晚做義工唔辛苦咩。
-——————————————————————

講番正題

義宿簡介

有見一些市民（包括青少年）因近月的社會事件與家人發生爭執或其居住地區不安全而無法歸家，一眾義務社工聯繫教會提供安全及整潔的臨時庇護予有需要人士解決燃眉之急，使其人生安全得到保障及免於金錢的憂慮。任何市民有需要，可致電熱線5998 6507了解詳情，24小時註冊社工接聽。

各位想轉介人求助或自身想求助既朋友，求助只需要講你無家可歸或者是家庭有爭執，其他野我地無必要知，而無家可歸或者是家庭有爭執係唔犯法既。仲有我地會問你年齡性別，係因為男就男社工，女就女社工，我地都係放工後當值既社工，所以真係需要安排既。